---
template: noindex.html
---

# スキル紹介: Webクローリング

Pythonを使ったWebクローリングのスキル、経験があります。  
Suumoの物件情報をスクレイピングしてデータを保存する事例を紹介します。

## 詳細

### 使用ツール

- Python
- Scrapy
- Django

### クローリング

渋谷区の賃貸物件情報をスクレイピングするケースを考えます。

![](img/1.gif)

---
サンプルとして物件数が300程度となるような検索条件としています。
このため、表示ページ数は「表示件数: 50件」の場合に**6ページ分**となります。

![](img/2.png)

---
プログラムを作成し、クローリングを実行している様子です。  
クロール先サイトに負荷をかけないよう待機時間を設けています。

![](img/3.gif)

---
最後のページ数は「6」であるため、 `page=6` に到達してクロールを終了させています。

これはクロール結果を元に判別して自動制御しています。  
したがって、他のサイトの場合でも汎用的にクローリングを実装することが可能です。

![](img/4.png)

### データ保存

上記までで行ったSuumoのクロール結果をデータとして保存し、Webブラウザの管理画面で確認することができます。
これはDjangoを用いたWebアプリケーションとして実装しています。

![](img/5.png)

---
上記はサンプルアプリケーションですが、実際の用途に合わせて柔軟にカスタマイズ可能です。

以上です。
